[
  {
    "question": "ゆきがたくさん<strong>つもる</strong>とでかけられません。",
    "answer": "雪がたくさん<strong>積もる</strong>と出かけられません。"
  },
  {
    "question": "トラックににもつを<strong>つむ</strong>のをてつだいました。",
    "answer": "トラックに荷物を<strong>積む</strong>のを手伝いました。"
  },
  {
    "question": "このちほうは<strong>せきせつ</strong>がおおいです。",
    "answer": "この地方は<strong>積雪</strong>が多いです。"
  },
  {
    "question": "やまの<strong>ちょうじょう</strong>につきました。",
    "answer": "山の<strong>頂上</strong>に着きました。"
  },
  {
    "question": "おみやげを<strong>いただく</strong>ことができてうれしいです。",
    "answer": "お土産を<strong>頂く</strong>ことができて嬉しいです。"
  },
  {
    "question": "これはせんせいからの<strong>いただき</strong>ものです。",
    "answer": "これは先生からの<strong>頂き</strong>物です。"
  },
  {
    "question": "この<strong>えのぐ</strong>でえをかきたいです。",
    "answer": "この<strong>絵の具</strong>で絵を描きたいです。"
  },
  {
    "question": "びじゅつかんで<strong>せいようかいが</strong>をみました。",
    "answer": "美術館で<strong>西洋絵画</strong>を見ました。"
  },
  {
    "question": "<strong>せんそう</strong>はおそろしいことです。",
    "answer": "<strong>戦争</strong>は恐ろしいことです。"
  },
  {
    "question": "ふたりはおもちゃを<strong>あらそう</strong>っています。",
    "answer": "二人はおもちゃを<strong>争う</strong>っています。"
  },
  {
    "question": "きょうは<strong>るす</strong>にするつもりです。",
    "answer": "今日は<strong>留守</strong>にするつもりです。"
  },
  {
    "question": "おかねを<strong>まもる</strong>ためにきんこをつかいます。",
    "answer": "お金を<strong>守る</strong>ために金庫を使います。"
  },
    {
    "question": "まちのえきに<strong>れっしゃ</strong>がとまっています。",
    "answer": "町の駅に<strong>列車</strong>が止まっています。"
  },
  {
    "question": "このみせのまえに<strong>ぎょうれつ</strong>ができています。",
    "answer": "この店の前に<strong>行列</strong>ができています。"
  },
  {
    "question": "ことしのなつは<strong>かんこう</strong>でにぎわいました。",
    "answer": "今年の夏は<strong>観光</strong>で賑わいました。"
  },
  {
    "question": "スタジアムでしあいを<strong>かんせん</strong>しました。",
    "answer": "スタジアムで試合を<strong>観戦</strong>しました。"
  },
  {
    "question": "このもりは<strong>しんぴてき</strong>なふんいきです。",
    "answer": "この森は<strong>神秘的</strong>な雰囲気です。"
  },
  {
    "question": "<strong>かみ</strong>をしんじていますか。",
    "answer": "<strong>神</strong>を信じていますか。"
  },
  {
    "question": "あきは<strong>じんじゃ</strong>におまいりにいきます。",
    "answer": "秋は<strong>神社</strong>にお参りに行きます。"
  },
  {
    "question": "<strong>にちじょう</strong>のせいかつがたのしいです。",
    "answer": "<strong>日常</strong>の生活が楽しいです。"
  },
  {
    "question": "このことわざは<strong>つね</strong>にただしいです。",
    "answer": "この諺は<strong>常</strong>に正しいです。"
  },
  {
    "question": "<strong>じこく</strong>ひょうをかくにんしてください。",
    "answer": "<strong>時刻</strong>表を確認してください。"
  },
  {
    "question": "にんじんを<strong>きざむ</strong>のをてつだってください。",
    "answer": "人参を<strong>刻む</strong>のを手伝ってください。"
  },
  {
    "question": "あのひとはじめいを<strong>たたかう</strong>つもりです。",
    "answer": "あの人は悪い人と<strong>戦う</strong>つもりです。"
  },
  {
    "question": "むかしの<strong>いくさ</strong>についてべんきょうしています。",
    "answer": "昔の<strong>戦</strong>について勉強しています。"
  },
  {
    "question": "この<strong>さくせん</strong>はよくかんがえられています。",
    "answer": "この<strong>作戦</strong>はよく考えられています。"
  },
  {
    "question": "この<strong>たに</strong>はふかいです。",
    "answer": "この<strong>谷</strong>は深いです。"
  },
  {
    "question": "この<strong>けいこく</strong>はとてもきれいです。",
    "answer": "この<strong>渓谷</strong>はとてもきれいです。"
  },
  {
    "question": "でんしゃの<strong>きっぷ</strong>をかいました。",
    "answer": "電車の<strong>切符</strong>を買いました。"
  },
  {
    "question": "えんそくで<strong>はいふ</strong>されたぱんふれっとをもらいました。",
    "answer": "遠足で<strong>配布</strong>されたパンフレットをもらいました。"
  },
  {
    "question": "この<strong>ぬの</strong>でふくをつくります。",
    "answer": "この<strong>布</strong>で服を作ります。"
  },
  {
    "question": "あたらしい<strong>ふとん</strong>をかいました。",
    "answer": "新しい<strong>布団</strong>を買いました。"
  },
  {
    "question": "<strong>むね</strong>がいたいです。",
    "answer": "<strong>胸</strong>が痛いです。"
  },
  {
    "question": "あのひとは<strong>どきょう</strong>があります。",
    "answer": "あの人は<strong>度胸</strong>があります。"
  },
  {
    "question": "このみせでは、<strong>はんばい</strong>しているやさいがとてもあたらしいです。",
    "answer": "この店では、<strong>販売</strong>している野菜がとても新しいです。"
  },
  {
    "question": "<strong>しはん</strong>のくすりは、どこのやっきょくでもかえます。",
    "answer": "<strong>市販</strong>の薬は、どこの薬局でも買えます。"
  },
  {
    "question": "えきまえで<strong>ていしゃ</strong>するときは、じかんをまもってください。",
    "answer": "駅前で<strong>停車</strong>するときは、時間を守ってください。"
  },
  {
    "question": "このエリアでは、くるまの<strong>ていし</strong>がきんじられています。",
    "answer": "このエリアでは、車の<strong>停止</strong>が禁止されています。"
  },
  {
    "question": "ここは<strong>きんえん</strong>せきです。たばこをすわないでください。",
    "answer": "ここは<strong>禁煙</strong>席です。タバコを吸わないでください。"
  },
  {
    "question": "こうえんでのはしりは<strong>きんし</strong>されています。",
    "answer": "公園での走りは<strong>禁止</strong>されています。"
  },
  {
    "question": "このはなの<strong>かおり</strong>は、とてもすてきです。",
    "answer": "この花の<strong>香り</strong>は、とても素敵です。"
  },
  {
    "question": "コーヒーのにおいがよく<strong>かおる</strong>へやです。",
    "answer": "コーヒーの匂いがよく<strong>香る</strong>部屋です。"
  },
  {
    "question": "かのじょは、<strong>こうすい</strong>をいつもつけています。",
    "answer": "彼女は、<strong>香水</strong>をいつもつけています。"
  },
  {
    "question": "このおてらは、<strong>こくほう</strong>にしていされています。",
    "answer": "このお寺は、<strong>国宝</strong>に指定されています。"
  },
  {
    "question": "このむかしばなしには、かくされた<strong>たから</strong>がでてきます。",
    "answer": "この昔話には、隠された<strong>宝</strong>が出てきます。"
  },
  {
    "question": "この<strong>よ</strong>のなかで、いちばんたいせつなものはなんでしょう？",
    "answer": "この<strong>世</strong>の中で、一番大切なものは何でしょう？"
  },
  {
    "question": "わかものととしよりでは、<strong>せだい</strong>によってかんがえかたがちがいます。",
    "answer": "若者と年寄りでは、<strong>世代</strong>によって考え方が違います。"
  },
  {
    "question": "<strong>おんしゃ</strong>のしゃいんはみんなしんせつです。",
    "answer": "<strong>御社</strong>の社員はみんな親切です。"
  },
  {
    "question": "<strong>おかぞく</strong>のごけんこうをおいのりします。",
    "answer": "<strong>御家族</strong>のご健康をお祈りします。"
  },
  {
    "question": "その<strong>かいだん</strong>をおりると、ゆうびんきょくがあります。",
    "answer": "その<strong>階段</strong>を降りると、郵便局があります。"
  },
  {
    "question": "もんだいをかいけつする<strong>しゅだん</strong>はいろいろあります。",
    "answer": "問題を解決する<strong>手段</strong>はいろいろあります。"
  },
  {
    "question": "せんぱいのけっこんしきに、おおぜいのひとが<strong>さっとう</strong>しました。",
    "answer": "先輩の結婚式に、大勢の人が<strong>殺到</strong>しました。"
  },
  {
    "question": "むかしのさむらいは、てきを<strong>ころす</strong>ことをためらわなかった。",
    "answer": "昔の侍は、敵を<strong>殺す</strong>ことをためらわなかった。"
  },
  {
    "question": "<strong>さつがいよこく</strong>はりっぱなつみです。",
    "answer": "<strong>殺害予告</strong>は立派な罪です。"
  },
  {
    "question": "わたしのいえには、くろい<strong>ねこ</strong>がいます。",
    "answer": "私の家には、黒い<strong>猫</strong>がいます。"
  },
  {
    "question": "あのひとはゆうめいな<strong>あいびょうか</strong>で、いつもねこのことをはなしています。",
    "answer": "あの人は有名な<strong>愛猫家</strong>で、いつも猫のことを話しています。"
  },
  {
    "question": "にわにはとりが<strong>いる</strong>。",
    "answer": "庭には鳥が<strong>居る</strong>。"
  },
  {
    "question": "このあたりの<strong>じゅうきょ</strong>はひろいです。",
    "answer": "この辺りの<strong>住居</strong>は広いです。"
  },
  {
    "question": "わたしのちからには<strong>かぎり</strong>がある。",
    "answer": "私の力には<strong>限り</strong>がある。"
  },
  {
    "question": "このサービスは<strong>げんてい</strong>されたじかんないだけつかえます。",
    "answer": "このサービスは<strong>限定</strong>された時間内だけ使えます。"
  },
  {
    "question": "わたしのちちは<strong>こうむいん</strong>です。",
    "answer": "私の父は<strong>公務員</strong>です。"
  },
  {
    "question": "かのじょはがっこうでせんせいを<strong>つとめる</strong>。",
    "answer": "彼女は学校で先生を<strong>務める</strong>。"
  },
  {
    "question": "<strong>とつぜん</strong>あめがふりだした。",
    "answer": "<strong>突然</strong>雨が降り出した。"
  },
  {
    "question": "ゆびでかべを<strong>つく</strong>のはやめなさい。",
    "answer": "指で壁を<strong>突く</strong>のはやめなさい。"
  },
  {
    "question": "<strong>みなさま</strong>、おげんきですか。",
    "answer": "<strong>皆様</strong>、お元気ですか。"
  },
  {
    "question": "このもんだいにかんするじょうほうは<strong>かいむ</strong>にちかい。",
    "answer": "この問題に関する情報は<strong>皆無</strong>に近い。"
  }
]
